%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

\title{Progression Première générale\\Tronc commun}

\newcounter{periode}
\newcommand{\periode}[1]{%
  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{%
    \stepcounter{periode}%
    \textbf{Période \arabic{periode}}%
  } & \multicolumn{1}{r}{%
    \textbf{#1}%
  } %
}
\newcounter{chapitre}
\setcounter{chapitre}{-1}
\newcommand{\chapitre}{%
  \stepcounter{chapitre}%
  \arabic{chapitre}%
}

\usepackage{fontawesome}
\newcommand{\etoile}[1]{%
  \ifstrequal{#1}{0}{\faStarO}{}%
  \ifstrequal{#1}{1}{\faStarHalfEmpty}{}%
  \ifstrequal{#1}{2}{\faStar}{}%
}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{rcXl}
  \toprule
     && Chapitre & Sem. \\
     \midrule
  \periode{7} \\
   \chapitre & \etoile{1} & TODO & 7\\
  \periode{7} \\
   \chapitre & \etoile{2} & TODO & 7\\
  \periode{6} \\
   \chapitre & \etoile{3} & TODO & 6\\
  \periode{6} \\
   \chapitre & \etoile{0} & TODO & 6\\
  \periode{6} \\
   \chapitre & \etoile{1} & TODO & 6\\
  \bottomrule
\end{tabularx}
\end{center}
\end{document}
